點解d人只係會話武肺死亡率低，但冇諗過傳染力高直接會令到死亡人數增加？

見到d反口罩、當依d病係細病既人成日話依隻病死亡率低
但點解從來都唔會諗下傳染力高，就算死亡率低最終一樣會死好多人？

病毒A：傳染率1%，死亡率30%
病毒B：傳染率30%、死亡率1%
兩隻病最終死亡人數係一樣唔係因為病毒B死亡率低就冇事
正如武肺一樣，死亡率低但因為傳染力極高，最後死亡人數都係會多

So?

D高危人仕係唔係都就快死㗎喎

但專家 主流媒體普遍淨係提確診數同死亡數，死亡/康復率就唔提

咁不如安樂死哂所有高危人士好唔好？

係就快啦

65歲後強制自願強樂死

西班牙流感都係冬天先變種，由夏天無咩殺傷力，變成後來專門針對免疫系統強啲既人，引發細胞因子風暴，而且變種到咩環境都存活到，所以死咁多人。 依家始終仲要防範